<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/">
    <channel>
        <title>EL TIEMPO.COM - Tecnolog&#237;a</title>
        <link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/index.html</link>
        <description>Canal de noticias de eltiempo.com</description>
        <language>es-ES</language> 
        <copyright>COPYRIGHT © 2012 Casa Editorial EL TIEMPO S.A</copyright>
        <image>
            <title>ELTIEMPO.COM</title>
            <url>http://www.eltiempo.com/images/cabeltiemporss.gif</url>
            <link>http://www.eltiempo.com</link>
            <width>100</width>
            <height>27</height>
            <description>Canal de noticias de eltiempo.com</description>
        </image>
<item>
<title>Los videojuegos PES 2013 y Fifa 13 dejan todo en la cancha</title> 
<id>12124788</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia/videojuegos-de-futbol-2013_12124788-4</link><pubDate>2012-08-14T17:35:27Z</pubDate><description>Cara a Cara. Pro Evolution Soccer 2013, con Cristiano Ronaldo, y Fifa 13, con Lionel Messi, como personajes principales respectivamente, calientan en el camerino antes de destapar todo lo que traen para la temporada 2013-2014, que arranca muy pron...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia/IMAGEN/IMAGEN-12124543-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Cara a Cara. Pro Evolution Soccer 2013, con Cristiano Ronaldo, y Fifa 13, con Lionel Messi, como personajes principales respectivamente, calientan en el camerino antes de destapar todo lo que traen para la temporada 2013-2014, que arranca muy pronto. </P>
<P>La rivalidad deportiva entre estos dos grandes jugadores del fútbol actual se extiende también a los videojuegos, donde la compañía japonesa Konami y la canadiense Electronic Arts luchan cada año por desarrollar el mejor juego de fútbol para consolas de videojuegos (PlayStation 3, Xbox 360 y Wii U) PC y dispositivos móviles, partido que no se gana con goles sino con millones de unidades vendidas. </P>
<P>Electronic Arts y Konami, ya anunciaron los cambios más relevantes en sus títulos. Entre estos se encuentran avances en lo motores gráficos de los juegos, en los que los jugadores, estadios, balones, jugadas, pases y efectos son más reales. </P>
<P>Además, apuestan por una mayor autonomía en el manejo de los jugadores, 'inteligencia artificial' -táctica y técnica- modos de juego en línea, colisiones y movimientos más precisos, opciones de dirección técnica, entrenamiento, transferencias y gerenciamiento de un equipo, cercanos a los de las competencias oficiales. Las compañías desarrolladoras afirmaron que trabajaron para ofrecer una experiencia de juego cada vez más fiel al deporte. </P>
<P>A continuación, los cambios más importantes de cada uno de estos títulos. </P>
<P><STRONG>PES 2013&nbsp; </STRONG></P>
<P><STRONG>PES Full Control (PES FC):</STRONG>&nbsp;mayor control del balón. Se puede medir la distancia, precisión y potencia de los pases y disparos. La habilidad de los futbolistas mejorará según el rendimiento en los partidos y entrenamientos. </P>
<P><STRONG>Primer toque dinámico:</STRONG>&nbsp;el jugador podrá recibir el balón,hacer un cambio de ritmo, eludir jugadores y arrancar en velocidad con naturalidad.</P>
<P><STRONG>Pases y los disparos :</STRONG> mejoras en la precisión y altura de los pases, incluso en toques cortos.&nbsp; </P>
<P><STRONG>Velocidad de los jugadores:</STRONG> los futbolistas que llevan el balón desarrollarán velocidades similares a las de un partido real. Realizarán más paredes, caños y jugadas de fantasía. </P>
<P><STRONG>Player ID:</STRONG>&nbsp;caracterización de jugadores y movimiento, para que se ajusten mejor a los&nbsp; futbolistas reales. </P>
<P><STRONG>ProActive IA:</STRONG>&nbsp;las animaciones fueron corregidas para evitar movimientos extraños, poco naturales y&nbsp;errores de juego.&nbsp;&nbsp; </P>
<P><STRONG>Fifa 13: golazo&nbsp; </STRONG></P>
<P><STRONG>Control al primer toque:</STRONG>&nbsp;el balón será más complicado de dominar. La habilidad del jugador será clave a la hora de dar un buen pase o de manejar la pelota.&nbsp; </P>
<P><STRONG>Motor de colisiones:</STRONG>&nbsp;ofrecerá una mayor sensación de naturalidad que las versiones anteriores en choques y desplazamientos. </P>
<P><STRONG>Drible:</STRONG>se aumentó la complejidad de quites y gambetas. Ya no se hará con un simple cambio de dirección.&nbsp; </P>
<P><STRONG>Tiros libres:</STRONG>&nbsp;combinaciones de movimientos con más de tres futbolistas para lanzar el balón. La barrera entra en el juego con movimientos controlados para desconcentrar al rival. En defensa, se configura la barrera y se envían jugadores para que bloqueen el disparo. </P>
<P><STRONG>'Inteligencia artificial':</STRONG> los arqueros se moverán con la línea defensiva en jugadas de fuera de juego o en función del ritmo del partido. Los jugadores serán más inteligentes en sus movimientos.</P>
<P>MIGUEL JARAMILLO ÁNGEL<BR>Redactor de EL TIEMPO</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/videojuegos">Videojuegos</category>
</item>
<item>
<title>Fundador de Megaupload lanzar&#225; sistema de descarga de m&#250;sica en l&#237;nea</title> 
<id>12126564 juegos</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/fundador-de-megaupload-lanzara-sistema-de-descarga-de-musica-en-linea_12126564-4</link><pubDate>2012-08-14T17:30:47Z</pubDate><description>El creador de Megaupload, Kim Dotcom, acusado de pirater&#237;a inform&#225;tica por Estados Unidos y actualmente en libertad condicional en Nueva Zelanda, anunci&#243; que lanzar&#225; este a&#241;o un novedoso y mejorado portal descargas en un juegos que se llamar&#225; Megabox.
&#38;nbsp...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<P>El creador de Megaupload, Kim Dotcom, acusado de piratería informática por Estados Unidos y actualmente en libertad condicional en Nueva Zelanda, anunció que lanzará este año un novedoso y mejorado portal descargas que se llamará Megabox.<BR>&nbsp;<BR>Dotcom, detenido en enero en su mansión cercana a la ciudad de Auckland y a la espera de que se inicie el proceso que decidirá si es extraditado a EE.UU., indicó por medio de la red social Twitter que el nuevo proyecto consiste en un servicio en el que los artistas podrán vender su música directamente a los consumidores.<BR>&nbsp;<BR>El proyecto que fue ideado varios meses antes de que las autoridades de EE. UU. pidieran a las neozelandesas la detención del informático alemán será, según señaló Dotcom a través de un trino, "mayor, mejor y más rápido. Ciento por ciento seguro e imparable".<BR>&nbsp;<BR>Según Dotcom, el portal Megabox "desencadenará" a los consumidores de la industria de la música y a lo largo del próximo año es probable que el portal anuncie acuerdos exclusivos con artistas dispuestos a probar un nuevo modelo de negocio.<BR>&nbsp;<BR>El anuncio fue hecho por Dotcom -quien desde hace dos meses emplea la red social para dar a conocer sus mensajes- días después de que concluyeran en el Tribunal Supremo de Auckland las audiencias destinadas a examinar la operación policial que culminó con su detención y la de varios directivos de Megaupload.<BR>&nbsp;<BR>Paul Davison, abogado de Dotcom, señaló durante la vista a su cliente, celebrada el pasado viernes, que la actuación de la policía para detenerlo&nbsp; fue "un operativo deplorable, incompetente, inapropiado, duro en extremo, inhumano y enteramente innecesario".<BR>&nbsp;<BR>Según la versión del abogado, los agentes que intervinieron en la operación tumbaron la puerta de la casa, apuntaron con sus armas a los empleados domésticos y les obligaron a salir del interior después de preguntar donde estaban escondidas armas y bombas.<BR>&nbsp;<BR>Unas imágenes emitidas por canal el neozelandés 3News mostraron como varios efectivos de las fuerzas especiales de ese país descendían de un helicóptero y corrían hasta la puerta principal de entrada a la mansión mientras un convoy de vehículos policiales se aproximaba al edificio.<BR>&nbsp;<BR>El abogado destacó durante la vista que los agentes trataron a la esposa de Dotcom, por entonces embarazada, de forma inhumana al impedirle que cuidara en esos momentos de sus hijos, que se hallaban en otra habitación de la casa.<BR>&nbsp;<BR>En defensa del operativo policial, el jefe la Agencia Contra el Crimen Organizado y Económico, Grant Wormand, indicó que se planeó así para asegurar detenciones rápidas y la protección de las pruebas para inculpar a Dotcom.<BR>&nbsp;<BR>El miércoles pasado, en la primera de las tres sesiones dedicadas por el tribunal a revisar el operativo en la mansión, la policía sostuvo que actuó de esa forma dado que Dotcom estaba armado y era peligroso.<BR>&nbsp;<BR>Dotcom, declaró un día antes ante el mismo tribunal que la policía se extralimitó en el uso de la violencia durante su detención y que recibió patadas y puños.<BR>&nbsp;<BR>Las autoridades estadounidenses atribuyen a Megaupload haber causado más de 500 millones de dólares en pérdidas a la industria del cine y de la música al transgredir los derechos de autor y obtener con ello beneficios de 175 millones de dólares.</P>
<P>Sídney <BR>EFE.</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/megaupload">Megaupload</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pirateria-en-internet">Pirateria en Internet</category>
</item>
<item>
<title>Samsung dice que tecnolog&#237;as patentadas por Apple exist&#237;an antes</title> 
<id>12127182</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones</section>
<link>http://www.enter.co/moviles/samsung-dice-que-tecnologias-patentadas-por-apple-existian-antes-del-iphone/</link><pubDate>2012-08-14T21:31:54Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/IMAGEN/IMAGEN-12127181-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Robaron una de las casas del difunto Steve Jobs</title> 
<id>12126565</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/robaron-la-casa-de-steve-jobs/</link><pubDate>2012-08-14T17:43:09Z</pubDate><description>...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12126601-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>&nbsp;</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/enter-co">Enter.co</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/steve-jobs">Steve Jobs</category>
</item>
<item>
<title>Este es el nuevo iPhone, seg&#250;n los rumores de Internet</title> 
<id>12124786</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/el-nuevo-iphone-segun-rumores-de-internet_12124786-4</link><pubDate>2012-08-14T12:24:42Z</pubDate><description>Existen muchas personas por estos d&#237;as que viven con ansiedad y nervios, al tiempo que anhelan que sea ya 12 de septiembre, fecha en la que -comenzando con los rumores- medios como &#39;The Wall Street Journal&#39; aseguran que ser&#38;...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/IMAGEN/IMAGEN-12125161-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<p>
	Existen muchas personas por estos d&iacute;as que viven con ansiedad y nervios, al tiempo que anhelan que sea ya 12 de septiembre, fecha en la que -comenzando con los rumores- medios como&nbsp;&#39;The Wall Street Journal&#39; aseguran que ser&aacute; lanzado el nuevo modelo del iPhone, el tel&eacute;fono &iacute;cono de la telefon&iacute;a inteligente, el producto y el concepto que toda su competencia quiere batir y superar.&nbsp;<strong><a class=linkdenota target=_blank href="http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/ARCHIVO/ARCHIVO-12125561-0.pdf">(Vea infograf&iacute;a con detalles de c&oacute;mo ser&iacute;a el nuevo Iphone)</a></strong></p>
<p>
	Recogiendo los rumores m&aacute;s coincidentes, se espera que el nuevo tel&eacute;fono sea m&aacute;s grande que el actual, en especial en el largo de sus dimensiones. Tendr&aacute; una pantalla de al menos 4 pulgadas, y un grosor menor a 8 mil&iacute;metros.&nbsp;</p>
<p>
	La conectividad 4G para redes de banda ancha m&oacute;vil, tal y como se incluy&oacute; en la reciente iPad, es otra de las funciones que se dan por fijas, al igual que el sistema NFC, una funci&oacute;n de comunicaci&oacute;n inal&aacute;mbrica de corto alcance usada para pagos electr&oacute;nicos e intercambio de informaci&oacute;n mediante el toque o cercan&iacute;a del tel&eacute;fono con similares u otros dispositivos.</p>
<p>
	<strong>Algunos de los &#39;peros&#39;</strong>&nbsp;&nbsp;</p>
<p>
	Se ha dicho que el iPhone 5 estrenar&aacute; los mapas de Apple (en vez de los de Google), provistos por TomTom, e incluso se dice que tendr&aacute;n vistas en 3D. No obstante, queda la duda de saber si todas las funcionalidades de tr&aacute;fico en vivo, direcciones, recomendaciones en l&iacute;nea, etc., que poseer&aacute;n esos mapas en Estados Unidos, estar&aacute;n disponibles en otros pa&iacute;ses (l&eacute;ase Colombia) de inmediato o se demorar&aacute;n.&nbsp;</p>
<p>
	Por otro lado, se da por hecho que va a cambiar el conector inferior del equipo, lo que significa que todos los accesorios (cargadores, teclados, parlantes, etc.), no ser&aacute;n compatibles con este nuevo modelo.&nbsp;</p>
<p>
	Finalmente habr&aacute; que esperar que, ante el importante cambio que tendr&aacute; el equipo, no se afecten mucho sus precios. La estrategia de competidores como Samsung -que han puesto el Galaxy S3 desde 150.000 pesos en Tigo-,&nbsp;ponen a Apple a apostar por el amor ciego de sus fans, sin importar el precio.</p>
<p>
	<strong>&iquest;Tendremos m&aacute;s sorpresas?&nbsp; </strong></p>
<p>
	Mucho se ha rumorado sobre la opci&oacute;n de que Apple, junto con el iPhone 5, lance &#39;otras cositas&#39;.&nbsp;</p>
<p>
	El iPad Mini, el mentado juguete de 7 pulgadas, ha sido uno de ellos.&nbsp;</p>
<p>
	Se dice que ser&iacute;a presentada junto con el nuevo tel&eacute;fono, que ser&aacute; de bajo costo, sin c&aacute;mara y se llamar&iacute;a iBook. En menor medida, se ha hablado de un televisor de Apple, dada la sentencia de Jobs antes de morir (&quot;finalmente sabemos c&oacute;mo debe ser ese TV&quot;) y al &eacute;xito en ventas del Apple TV.</p>
<p>
	JOS&Eacute; CARLOS GARC&Iacute;A R.<br />
	Editor Tecnolog&iacute;a<br />
	@josecarlostecno</p>
]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/iphone">iPhone</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
</item>
<item>
<title>Conozca aplicaciones m&#243;viles que le ayudar&#225;n a sobrevivir en Bogot&#225;</title> 
<id>12125541</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/colombiadigital/estas-son-las-aplicaciones-moviles-que-le-ayudaran-a-sobrevivir-en-bogota/</link><pubDate>2012-08-14T11:46:09Z</pubDate><description>La vida de la ciudad es dura, pero su smartphone puede ayudar a que no lo sea tanto. La comunidad de desarrolladores colombianos ha hecho bien la tarea y hoy hay, en todas las plataformas m&#243;viles, decenas de apl...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<p>
	<font class="textoNormal">La vida de la ciudad es dura, pero su smartphone puede ayudar a que no lo sea tanto. La comunidad de desarrolladores colombianos ha hecho bien la tarea y hoy hay, en todas las plataformas m&oacute;viles, decenas de aplicaciones locales y &uacute;tiles para quienes tenemos que vivir, disfrutar y padecer a Bogot&aacute; todos los d&iacute;as. Aqu&iacute; algunas de las mejores.</font></p>
<p>
	<font class="textoNormal">Para leer la noticia completa, haga clic en este enlace&nbsp;http://www.enter.co/colombiadigital/estas-son-las-aplicaciones-moviles-que-le-ayudaran-a-sobrevivir-en-bogota/<br />
	&nbsp;</font></p>
<p>
	&nbsp;</p>
<p>
	<font class="textoNormal">&nbsp;</font></p>
]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/aplicaciones-moviles">Aplicaciones móviles</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/telefonos-inteligentes">Teléfonos inteligentes</category>
</item>
<item>
<title>Nuevo Motorola Defy Mini: un peque&#241;o gigante</title> 
<id>12124787</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/nuevo-motorola-defy-mini_12124787-4</link><pubDate>2012-08-14T04:14:27Z</pubDate><description>Si est&#225; buscando un tel&#233;fono inteligente resistente y vers&#225;til, el Motorola Defy Mini es un equipo que debe tener en cuenta. Se destaca por ser 'todoterreno', a prueba de polvo y agua, y con pantalla de cristal 'Corning Gorilla' resistente a ...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/IMAGEN/IMAGEN-12124547-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Si está buscando un teléfono inteligente resistente y versátil, el Motorola Defy Mini es un equipo que debe tener en cuenta. Se destaca por ser 'todoterreno', a prueba de polvo y agua, y con pantalla de cristal&nbsp;'Corning Gorilla' resistente a golpes y rayones. Ideal para las personas que se inician con un&nbsp;'smartphone',&nbsp; realizan actividades en condiciones extremas o están expuestos a cambios climáticos. </P>
<P>Defy Mini tiene pantalla táctil de 3,2 pulgadas, cámara principal de 3 megapixeles -flash LED- y frontal con resolución VGA, procesador de 600 Mhz, 512 MB de memoria RAM y 120 MB de almacenamiento, expandible hasta 32 GB con microSD. También, cuenta con conectividad Wi-Fi, GPS, radio FM estéreo y trabaja con el sistema operativo Android Gingerbread. </P>
<P>Los usuarios pueden personalizar su equipo y escoger entre las cerca de 600.000 aplicaciones disponibles en Google Play, la tienda de&nbsp;'apps'.</P>
<P><STRONG>Veredicto&nbsp; </STRONG></P>
<P>Lo mejor: es un equipo que aguanta salpicaduras de agua, el contacto con tierra y arena y caídas. Su pantalla 'Gorilla Glass' evita que se raye. Es un 'smartphone' versátil. </P>
<P>Por mejorar: su procesador y memoria RAM son básicos para un equipo de gama baja, con un rendimiento justo.</P>
<P><STRONG>Especificaciones&nbsp; </STRONG></P>
<UL>
<LI>Sistema operativo: Android&nbsp; Gingerbread. 
<LI>Procesador: de 600 Mhz.&nbsp;&nbsp; 
<LI>Memoria&nbsp;RAM:&nbsp;512MB Pantalla:&nbsp; táctil de 3,2 pulgadas. 
<LI>Cámara: principal de&nbsp; 3MP -flash LED- y frontal VGA.&nbsp; 
<LI>Disco duro: 120MB, expandible hasta 32GB con microSD 
<LI>Conectividad Wi-Fi, GPS y Bluetooth. </LI></UL>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/motorola">Motorola</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/telefonos-inteligentes">Teléfonos inteligentes</category>
</item>
<item>
<title>La empresa Lenovo, a punto de ser una 'leyenda'</title> 
<id>12124790</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/lenovo-el-mayor-fabricante-de-computadores-del-mundo-_12124790-4</link><pubDate>2012-08-14T04:24:02Z</pubDate><description>La empresa China Lenovo est&#225; a punto de superar a la estadounidense Hewlett-Packard (HP) como el mayor fabricante de computadores del mundo y convertirse en lo que significa su nombre: una 'Nueva leyenda'.
Luego de sobrepasar en el segund...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12124555-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>La empresa China Lenovo está a punto de superar a la estadounidense Hewlett-Packard (HP) como el mayor fabricante de computadores del mundo y convertirse en lo que significa su nombre: una 'Nueva leyenda'. </P>
<P>Luego de sobrepasar en el segundo lugar a la también estadounidense Dell en septiembre del año pasado, Lenovo continuó su vertiginoso ascenso hasta una posición en la que sólo han estado los más grandes de la computación mundial en la últimas tres décadas: IBM, Compaq, Dell y HP. Incluso Apple no la ha alcanzado, a pesar de haber tenido el primer computador personal exitoso.&nbsp; </P>
<P>Según la firma de análisis de mercado IDC, la compañía china tuvo el 14,9 por ciento de cuota de mercado en el segundo trimestre del año, apenas 0,6 puntos porcentuales de distancia frente a HP, que llegó al 15,5 por ciento, y ha sido el mayor vendedor de computación personal durante los últimos cinco años. Por su parte, Gartner muestra una brecha aún más corta, con Lenovo pisándole los talones a HP a tan solo 0,2 puntos porcentuales (ver gráfico). </P>
<P><STRONG>Estrategas </STRONG></P>
<P>Fundada en Pekín en 1984, Lenovo creció rápidamente en el mercado local, el cual es suficiente demanda para cualquier compañía de producción masiva. Pero fue en el 2005 cuando tomó forma la estrategia para dominar el mercado mundial del PC, al comprar la célebre unidad de computadores personales de International Bussines Machine, mejor conocida como IBM, dueña de referencias como Thinkpad y Thinkcentre, y así labrarse con paso firme el camino al número uno en las ventas de computadores en el mundo. </P>
<P>Y es precisamente la estrategia de abrirse al mercado internacional una de las que le han merecido su éxito. Lenovo procura contar con altos ejecutivos de distintas nacionalidades, con el fin de apropiar costumbres y conocimientos de todas las culturas -una política muy distinta a la de otras compañías asiáticas-, comentó Juan Carlos Uribe, director de ventas de la empresa en Colombia. </P>
<P>Otra diferencia entre Lenovo y el resto del mercado radica en que ha optado por no tercerizar la producción y ensamblaje de equipos, para lo cual cuenta con ocho fábricas alrededor del mundo. En efecto, la filosofía de mantener la innovación es sus manos les permitió sobrellevar mejor que algunos competidores el terremoto y posterior tsunami de Japón y las inundaciones en Tailandia del 2011, catástrofes que redujeron la producción de componentes fundamentales en el negocio.&nbsp; </P>
<P>"Vender computadores es como vender fruta fresca", aseguró el presidente ejecutivo de la compañía, Yang Yuanqing, a&nbsp; 'The Wall Street Journal'. </P>
<P>"La velocidad de la innovación es muy rápida, así que uno tiene que saber cómo mantenerse al día". La estrategia de controlar desde la fabricación hasta la venta de los dispositivos representó pérdidas para Lenovo hasta hace tres años, sin embargo, en el año fiscal que concluyó el 31 de marzo pasado, registró ventas récord por 29.600 millones de dólares, un incremento de aproximadamente el 37 por ciento frente al 2010, gracias a su unidad de computadores. </P>
<P><STRONG>Desaceleración&nbsp; </STRONG></P>
<P>Ahora bien, los analistas advierten que la empresa se enfrenta a la desaceleración del mercado de computadores debido al auge de las tabletas, donde la participación de Lenovo es pequeña pero está creciendo. </P>
<P>Según IDC, fue el cuarto vendedor de tabletas en el primer trimestre del año, con una participación de 2,8 por ciento, mientras que un trimestre atrás estaba en el octavo puesto, en un sector ampliamente liderado por Apple.&nbsp; </P>
<P>En el intento por ampliar su participación en ese mercado, Lenovo lanzará en diciembre -y estarán en Colombia en esa época- cinco modelos de tabletas de diferentes tamaños y dirigidas a distintos públicos, entre las que llegará una de 5 pulgadas. </P>
<P>Hugo Fernández, jefe de producto y operaciones de la unidad de tabletas de Lenovo, señaló que en la actualidad la compañía maneja la filosofía de 'cuatro pantallas' que interactúan entre sí: computador, tableta, televisor y teléfono inteligente, todos productos de consumo masivo, de los cuales los tres últimos sólo están en China, aunque esperan llevarlos próximamente a todo el mundo, según lo aseguró el ejecutivo a EL TIEMPO. </P>
<P><STRONG>Segundo lugar en el país, según IDC&nbsp; </STRONG></P>
<P>Según datos de la firma de análisis IDC, en el cuarto trimestre del año pasado HP fue el líder del mercado nacional con una participación del 30,6%; en segundo lugar se ubicó Lenovo con el 10,8%, seguido repectiva- mente por Samsung, Acer,Dell, PC Smart, Sony y Toshiba.</P>
<P>FELIPE CASTRO CERVANTES<BR>Redactor de EL TIEMPO</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/computadores">Computadores  </category>
</item>
<item>
<title>Google penalizar&#225; p&#225;ginas con contenido pirata</title> 
<id>12122942</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/google-penalizara-en-su-busqueda-paginas-con-contenido-pirata/</link><pubDate>2012-08-13T16:57:03Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12122941-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/google">Google</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pirateria-en-internet">Pirateria en Internet</category>
</item>
<item>
<title>Conozca detalles sobre el servicio que ofrece el nuevo outlook.com</title> 
<id>12119061</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/todo-lo-que-debe-saber-del-nuevo-outlookcom_12119061-4</link><pubDate>2012-08-12T07:51:32Z</pubDate><description>Tras la noticia de la desaparici&#243;n de Hotmail y su reemplazo por un nuevo servicio de Outlook, muchos usuarios a&#250;n no tienen claro si es recomendable trasladar su cuenta y si correr&#225;n alg&#250;n riesgo por ello.
...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12119062-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Tras la noticia de la desaparición de Hotmail y su reemplazo por un nuevo servicio de Outlook, muchos usuarios aún no tienen claro si es recomendable trasladar su cuenta y si correrán algún riesgo por ello. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Lo primero que hay que decir es que, si no desea cambiar, se puede quedar como está. Por un buen tiempo -Microsoft, dueña de Outlook, no ha confirmado cuándo- Hotmail seguirá funcionando normalmente. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Ahora bien, si usted quiere recibir los beneficios del nuevo Outlook, tiene la opción de trasladar su cuenta (ver abajo cómo se hace), manteniendo su usuario de Hotmail y activando un nuevo dominio. Las cuentas estarán enlazadas. Si alguien le escribe a alguna de las dos, le llegará el mensaje a ambas. Amigos, familiares, etc., no notarán el cambio; la ventaja de hacerlo es que evitaría que otra persona entre a Outlook y cree una cuenta con su mismo nombre de usuario de Hotmail. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Otra opción es crear una cuenta independiente en outlook.com. El beneficio es que, al ser un servicio nuevo, es muy probable que pueda crear una cuenta con un buen nombre de usuario, sin números o signos. En este caso, sí debe compartir esa nueva cuenta con sus amigos y contactos, pues no tendrá nada que ver con la antigua de Hotmail. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Cualquiera de las dos opciones es buena. En ambos casos podrá disfrutar de una cuenta que conectará con Facebook y Twitter, que incluye Word, Excel, Power Point gratis en la nube al igual que chat, y es más intuitiva. </FONT></P><FONT class=intertitulo>
<P>¿Perderé mis contactos?</P></FONT>
<P>No. Al trasladar la cuenta nada pasará en ese sentido. Usted tendrá sus mismos amigos con los que se escribe. Si ellos le envían un correo a su cuenta de Hotmail (o a la de Outlook), a usted le llegará normal el mensaje a la nueva interfaz de Outlook.com y ellos no notarán nada raro. Si usted no migró de cuenta, sino que creó una nueva en Outlook.com, (incluso con el mismo nombre de usuario de Hotmail) deberá importarlos. </P><FONT class=intertitulo>
<P>¿Puedo crear una cuenta?</P></FONT>
<P>Claro. Outlook.com es un servicio nuevo en el que la mayoría de nombres de usuario siguen estando disponibles. Es una buena opción para crear una cuenta con su nombre completo, sin números o signos. Las cuentas nuevas no están enlazadas con las de Hotmail, así tengan el mismo nombre de usuario, y estas se deben compartir con los contactos para que le lleguen correos y mensajería instantánea. </P><FONT class=intertitulo>
<P>¿Me llegarán los correos?</P></FONT>
<P>Sí. Al migrar su cuenta de Hotmail usted tendrá su nombre de usuario en ambos servicios: Hotmail y Outlook. Si le escriben a <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="mailto:suusuario@hotmail.com" target=_blank>suusuario@hotmail.com</A> o a <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="mailto:suusuario@outlook.com" target=_blank>suusuario@outlook.com</A>, le llegarán los mensajes sin líos. Son 'alias' entre sí. Ahora, si no migra, sino que crea una nueva cuenta en Outlook.com, incluso con el mismo nombre de usuario de Hotmail, será un casillero nuevo y distinto, desligado de su cuenta actual de Hotmail.</P><FONT class=intertitulo>
<P>Migrar a outlook.com</P></FONT>
<P>Ingrese a outlook.com y regístrese con su nombre y contraseña de Hotmail. Listo. Ya migró su cuenta. Es importante hacerlo por una razón: evitar que alguien cree en outlook.com una cuenta con el mismo nombre de su correo de Hotmail. El servicio es nuevo y todos los nombres de usuario están activos. Adicionalmente, disfrutará de los cambios, una nueva interfaz moderna, estilo Windows 8; chat, Office gratis y redes sociales. </P><FONT class=intertitulo>
<P>¿Cómo importo mis contactos?</P></FONT>
<P>Para hacerlo, en su correo dé clic en 'Hotmail' y luego en 'contactos'. De la lista de amigos, seleccione a quienes desea llevar y de clic en 'administrar' y 'exportar'. Se creará un archivo llamado VLMContacts.csv. Vaya a outlook.com y dé clic en una flecha al lado de 'Outlook' (arriba a la izquierda) y elija 'contactos' e 'importar contactos'. Dé clic en 'seleccionar archivo', escoja el .csv y 'aceptar'. <BR><BR>REDACCIÓN TECNOLOGÍA</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/hotmail">Hotmail</category>
</item>
<item>
<title>Google recorta 4.000 puestos de trabajo</title> 
<id>12122103</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/google-recorta-4000-puestos-de-trabajo_12122103-4</link><pubDate>2012-08-13T12:23:27Z</pubDate><description>Este lunes, seg&#250;n el diario New York Times, Google inform&#243; a los empleados de Motorola Mobility, la unidad de celulares de dicha marca, la cual fue adquirida por el buscador en el marco de la llamada 'guerra de patentes', q...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Este lunes, según el diario New York Times, Google informó a los empleados de Motorola Mobility, la unidad de celulares de dicha marca, la cual fue adquirida por el buscador en el marco de la llamada 'guerra de patentes', que efectuaría un recorte del 20 por ciento de la plantilla de trabajadores. </P>
<P>Según informa el diario, la mayoría de los recortes serán en los Estados Unidos. </P>
<P>La agencia de noticias AFP señaló que Motorola ha dicho que suprimirá un 20% de sus efectivos y cerrará un tercio de sus 94 oficinas en todo el mundo". Esto sería unos 4.000 despidos, dice la agencia.</P>
<P>El obejtivo del recorte es el de mejorar los apretados números de la compa ñía y de enfocarse en dispositivos de gama media y alta, no en los de entrada, afirmó el diario.</P>
<P>Google señaló que ofrecerá un buen plan de retiro para los empleados afectados.</P>
<P>El buscador pagó 12.900 millones de dólares por Motorola Mobility, lo cual le permitió hacerse con mas de 17.000 patentes de telefonía móvil.</P>
<P>REDACCIÓN TECNOLOGÍA</P></FONT>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/google">Google</category>
</item>
<item>
<title>Ayuda para elegir carrera / Rinc&#243;n del Internauta</title> 
<id>12119063</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/ayuda-para-elegir-carrera-rincon-del-internauta_12119063-4</link><pubDate>2012-08-11T23:05:02Z</pubDate><description>Muchos j&#243;venes se enfrentan, en alg&#250;n momento de su etapa escolar, a la pregunta sobre cu&#225;l carrera universitaria escoger, de acuerdo con su personalidad y fortalezas.
En Internet es ...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12119064-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Muchos jóvenes se enfrentan, en algún momento de su etapa escolar, a la pregunta sobre cuál carrera universitaria escoger, de acuerdo con su personalidad y fortalezas. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>En Internet es posible encontrar ayuda para tomar una decisión acertada. Y en esta ocasión queremos destacar una aplicación en línea, desarrollada por el profesor Carlos Acosta, del departamento de Psicología de la U. Nacional, que ayuda a establecer las mejores opciones mediante pruebas en línea en ocho áreas temáticas. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Según el profesor Acosta, parte de las razones para que la deserción escolar en Colombia sea tan alta (casi cinco de 10 alumnos abandonan sus estudios) es que los jóvenes escogen mal su carrera. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Para acceder a su sistema (que tiene un costo de 8.000 pesos, que se pueden pagar en la misma página con tarjeta de crédito o débito), siga estos pasos: Vaya a la dirección <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.unal.edu.co" target=_blank>www.unal.edu.co</A>. Luego, dé clic en 'UN pago virtual' (sección 'servicios en línea', en la parte inferior de la página). Ahora, dé clic en 'ver catálogo de servicios Sede Bogotá', seguido de 'Facultad de Ciencias Humanas' y, en el menú desplegable inferior de 'seleccione categoría', escoja la opción 'servicios Facultad de Ciencias Humanas'. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Allí debe llenar un formulario con los datos del alumno que tomará la prueba (en la parte de número de inscripciones y de servicios, elija 'de 1 a 30 estudiantes'). Luego, verá las opciones para pagar. </FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>La prueba toma varios minutos en desarrollarse y los resultados llegan al correo electrónico que escribió en el formulario de inscripción. </FONT></P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/rincon-del-internauta">Rincón del internauta</category>
</item>
<item>
<title>Cifras de ventas de Apple y Samsung son publicadas 'al desnudo'</title> 
<id>12115766</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/negocios/juicio-del-ano-cifras-de-ventas-de-apple-y-samsung-son-publicadas-al-desnudo/</link><pubDate>2012-08-10T19:52:01Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12115769-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/samsung">Samsung  </category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/enter-co">Enter.co</category>
</item>
<item>
<title>Google admiti&#243; culpa en caso de espionaje a usuarios de Safari</title> 
<id>12114302</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/google-admitio-culpa-en-caso-de-espionaje-a-usuarios-de-safari_12114302-4</link><pubDate>2012-08-10T12:20:15Z</pubDate><description>Tras el sonado caso en el que se descubri&#243; que Google hab&#237;a creado algoritmos (peque&#241;as aplicaciones inform&#225;ticas) que burlaban los controles de seguimiento de actividad de los usuarios del navegador Safari, la compa&#241;&#237;a finalmente decidi&#243; ...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<P>Tras el sonado caso en el que se descubrió que Google había creado algoritmos (pequeñas aplicaciones informáticas) que burlaban los controles de seguimiento de actividad de los usuarios del navegador Safari,<STRONG> la compañía finalmente decidió negociar y pagar una multa para dar por terminado el caso. </STRONG></P>
<P>El navegador de Safari tiene, por configuración básica, desactivada la opción de 'cookies', que son pequeños programas que guardan el historial de navegación del usuario, sus contraseñas, los sitios visitados y, en general, un reporte de sus actividades en línea.</P>
<P>Google, al no poder hacer dicho seguimiento de las personas, sobre el cual basa la publicidad que pone en sus servicios como buscador, Youtube, Gmail, etc., <STRONG>al parecer creó un algoritmo que violaba esa protección de Safari y así espiar a los usuarios de tal navegador, presente en equipos iPhone, iPad, iPod Touch y computadores Mac en general. </STRONG></P>
<P>La multa impuesta por la Comisión Federal de Comercio de Estados Unidos fue de 22,5 millones de dólares. Un portavoz de Google, citado por la agencia Reuters, señaló que "hemos tomados las medidas para eliminar las 'cookies' publicitarias para que no recojan ninguna información personal desde los navegadores de Apple". </P>
<P>Vale la pena destacar que el pago de la multa, así como el reconocimiento del error, es iniciativa de Google por responder de manera anticipada y así cerrar cuanto antes el caso. </P>
<P>REDACCIÓN TECNOLOGÍA</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/google">Google</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/safari">Safari</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/delitos-informaticos">Delitos informáticos</category>
</item>
<item>
<title>Tres razones para pasarse a Mountain Lion y tres para no hacerlo</title> 
<id>12115562</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/tres-razones-para-pasarse-a-mountain-lion-y-tres-para-no-hacerlo/</link><pubDate>2012-08-10T19:03:47Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/IMAGEN/IMAGEN-12115572-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
</item>
<item>
<title>Con las cartas sobre la mesa, comienza el juicio entre Samsung y Apple</title> 
<id>12078876</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/negocios/con-las-cartas-sobre-la-mesa-comienza-el-juicio-entre-apple-y-samsung/</link><pubDate>2012-07-30T18:59:08Z</pubDate><description>Sin duda el juicio que comenz&#243; este lunes en San Jos&#233;, California, ser&#225; uno de los m&#225;s importantes en el mundo de la tecnolog&#237;a, ya que los enfrentados, Apple y Samsung se est&#225;n jugando el dominio del mercado de los dispositivos m&#243;viles.
E...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12078901-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Sin duda el juicio que comenzó este lunes en San José, California, será uno de los más importantes en el mundo de la tecnología, ya que los enfrentados, Apple y Samsung se están jugando el dominio del mercado de los dispositivos móviles.</P>
<P>El juicio durará cuatro semanas y las diferentes audiencias se realizarán los lunes, martes y viernes en horas de la mañana, en las cuales tanto Samsung como Apple harán lo posible para presentar y defender sus argumentos.<BR><BR><FONT class=intertitulo>Apple ataca<BR><BR></FONT>De un lado de la moneda está Apple, la compañía fundada en 1976 por el fallecido Steve Jobs, que en 2011 demandó a Samsung por considerar que la multinacional coreana ha estado copiándose de la "tecnología, interfaz de usuario y estilo de innovación" en su línea de productos Galaxy.<BR><BR>"En lugar de innovar y desarrollar su propia tecnología y un estilo único de Samsung para sus productos de teléfonos inteligentes y las tablets , Samsung eligió copiar la tecnología de Apple, la interfaz de usuario y el estilo innovador de estos productos", dijo Apple en la demanda. En ella, además mostró comparaciones del iPhone 3G, lanzado en junio de 2009, y el Galaxy S i9000, lanzado en marzo de 2010.</P>
<P><FONT class=intertitulo>Patente D 618677<BR></FONT><BR>Se trata de cuatro patentes. Dos de ellas corresponden al diseño del iPhone (US Patent D618,677, US Patent D593,087), otra del iPad (US Patent D504,889) y otra más sobre cómo son mostrados los íconos en el sistema operativo (US Patent D604,305).<BR><BR>En repetidas ocasiones Apple ha manifestado que no se opone a la competencia, sino a aquellos que -a su juicio- roban la propiedad intelectual y no generan innovación.<BR><BR>Así mismo, aseguró que a causa de que los dispositivos de Samsung supuestamente copiaran sus diseños, ha dejado de ganar millones de dólares y ha perdido su liderazgo en el mercado móvil, por lo que reclama 2.500 millones por daños y perjuicios.<BR><BR>Además, en medio de este caso ha logrado dos victorias significativas. La primera, la prohibición de las ventas del Samsung Galaxy Tab 10.1, hasta que se resuelva el problema entre las empresas; y la segunda fue el veto que se puso sobre el smartphone Galaxy Nexus en Estados Unidos. Aunque días después la corte revocó esa decisión, Google alcanzó a eliminar el dispositivo de su catálogo de productos.<BR><BR>Previamente, Apple había tratado de impedir la salida del nuevo Samsung Galaxy S III porque este incluye algunas características del Nexus que están en disputa en este juicio, pero para alegría de Samsung, no lo logró.<BR><BR>La empresa liderada por Tim Cook también menciona que tiene en su poder documentos que muestran como Samsung "desarrolló un plan para copiar los innovadores diseños de Apple". Acá pueden ver el documento completo de la compañía de Cupertino.<BR><BR><FONT class=intertitulo>Samsung se defiende<BR><BR></FONT>Del otro lado de la moneda está Samsung. Su sección de telecomunicaciones -creada en 1977, de la que se desprendería tiempo después la división de móviles- también ha dado la batalla, no solo en Estados Unidos sino en todo el mundo.<BR><BR>Samsung ha insistido en que la tendencia de Apple de monopolizar el mercado es perjudicial para el usuario, porque elimina opciones para que este pueda elegir la mejor a su gusto.<BR><BR>Y recientemente, a raíz de la millonaria petición de Apple, Samsung aseguró que trabaja en "la investigación y desarrollo de tecnologías para la telecomunicación móvil desde 1991". La compañía coreana agrega que "efectivamente, Apple (...) no hubiera vendido ni un solo celular sin la tecnología patentada de Samsung".<BR><BR>Por otra parte, también argumenta que el diseño de Apple ya había sido mostrado por otras compañías como Sony, en 2006. Adicionalmente, Samsung dice tener documentos internos fechados antes de 2006, en los cuales se puede ver el diseño de un teléfono con los diseños parecidos a los estándares de un celular inteligente hoy en día. el cual no sufrió modificación después del lanzamiento del iPhone. Finalmente, Samsung menciona que Apple uso su tecnología de telecomunicaciones para entrar al mercado.<BR><BR>Apple no es la única que reclama dinero, pues la compañía surcoreana dice que quiere que Apple le pague el 2,4% de sus ventas por las patentes inalámbricas, que cubren la tecnología 3G que usan los iPad y iPhone. Pero Apple se niega a pagar esa suma, y dice que en la medida "en que Samsung no tiene ningún derecho a remedio, sus daños y perjuicios razonables no pueden exceder los US$ 0,0049 por unidad para cada patente infringida (3G)".<BR><BR>Hace unos días Tim Cook y algunos ejecutivos de Samsung como el vicepresidente, Choi Gee-sung, y el presidente del área de móviles, Shin Jong-Kyun, tuvieron que reunirse en una conferencia de conciliación como parte del proceso. Dicha reunión fue infructuosa, ya que no lograron arreglar la situación e irán hasta las últimas instancias.<BR><BR>Por ahora, el juicio está en pleno desarrollo y la primera petición de Samsung fue impedir que la proyección de algunas diapositivas de Steve Jobs, advirtiendo que Apple trataría de convertir el juicio en un concurso de popularidad. La juez anuló el requerimiento de la firma coreana.<BR><BR>REDACCIÓN ENTER.CO</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/samsung">Samsung  </category>
</item>
<item>
<title>La feria de videojuegos E3 se queda en Los &#193;ngeles hasta el 2015</title> 
<id>12078843</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/feria-de-videojuegos-e3-se-queda-en-los-ngeles-hasta-el-2015_12078843-4</link><pubDate>2012-07-30T18:40:28Z</pubDate><description>La feria para profesionales m&#225;s importante del sector del videojuego, The Electronic Entertainment Expo, m&#225;s conocida como E3, se quedar&#225; en Los &#193;ngeles al menos hasta 2015, seg&#250;n confirm&#243; este lunes la Entertainment Software Association (ESA), en...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12078851-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>La feria para profesionales más importante del sector del videojuego, The Electronic Entertainment Expo, más conocida como E3, se quedará en Los Ángeles al menos hasta 2015, según confirmó este lunes la Entertainment Software Association (ESA), entidad que organiza el multitudinario evento.<BR>&nbsp;<BR>El compromiso de ESA con la urbe californiana supone un alivio para autoridades y numerosos empresarios que se benefician del negocio que genera la feria después de las reticencias iniciales mostradas por sus responsables a seguir en Los Ángeles mientras se acomete la reforma del centro de convenciones y su zona aledaña.<BR>&nbsp;<BR>&nbsp;"La ciudad de Los Ángeles está entusiasmada de dar la bienvenida de nuevo al E3 por otros tres años. Mi equipo se comprometió a hacer todo lo posible para mantener la conferencia anual más grande que acoge la ciudad", dijo el alcalde angelino, Antonio Villaraigosa, quien aseguró que participó personalmente en las negociaciones con ESA.<BR>&nbsp;<BR>Las dudas sobre la viabilidad del E3 en Los Ángeles durante los próximos años surgieron debido a que el centro de convenciones será reestructurado como parte de la construcción del estadio de fútbol americano Farmers Field, que los promotores inmobiliarios AEG quieren convertir en uno de los referentes de ese deporte en EE.UU.<BR>&nbsp;<BR>Una vez terminada la obra, que está previsto que comience el año que viene, AEG pretende traer a Los Ángeles un equipo de la liga de fútbol americano NFL.<BR>&nbsp;<BR>"Rabajar con ESA para dar seguridad en programar lo que han solicitado ha sido verdaderamente un esfuerzo de colaboración. Agradecemos a ESA su aporte en los planes de diseño que resultarán en unas instalaciones más eficientes y modernas", dijo el presidente de AEG, Timothy J. Leiweke.<BR>&nbsp;<BR>"Gracias ESA, no los decepcionaremos", añadió Leiweke.<BR>&nbsp;<BR>La edición 2013 del E3 se celebrará entre el 11 y el 13 de junio y tendrá lugar entre el centro de convenciones, las instalaciones aledañas del L.A. Live y una serie de sedes repartidas por el centro de la ciudad de Los Ángeles.<BR>&nbsp;<BR>En 2012, E3 convocó a 45.700 profesionales del sector del videojuego, analistas, periodistas y empresarios de 103 países y generó ingresos por 40 millones de dólares para la ciudad de Los Ángeles.<BR>&nbsp;<BR>La feria es un referente para la industria y cada año sirve de plataforma a las grandes compañías del videojuego para presentar sus nuevas consolas y periféricos, en el caso de Microsoft, Sony y Nintendo, o nuevos juegos para entidades como Electronic Arts, Ubisoft o Activision, entre otras.</P>
<P>Los Ángeles <BR>EFE.</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/e3">E3</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/videojuegos">Videojuegos</category>
</item>
<item>
<title>El primer testigo de Apple y los 40 prototipos</title> 
<id>12085603</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/moviles/el-primer-testigo-de-apple-y-los-40-prototipos/</link><pubDate>2012-08-01T18:15:32Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12085602-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/enter-co">Enter.co</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
</item>
<item>
<title>Creador de Grooveshark dar&#225; charla en Colombia</title> 
<id>12104222</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/creador-de-grooveshark-dara-charla-en-colombia_12104222-4</link><pubDate>2012-08-07T00:04:38Z</pubDate><description>En marzo del 2006, a tres estudiantes de la Universidad de la Florida -Sam Tarantino, Josh Greenberg y el colombiano Andr&#233;s Barreto- se les ocurri&#243; una idea: competir contra los servicios de intercambio de m&#250;sica pirata con un sistema de descarga leg...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12103535-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[En marzo del 2006, a tres estudiantes de la Universidad de la Florida -Sam Tarantino, Josh Greenberg y el colombiano Andrés Barreto- se les ocurrió una idea: competir contra los servicios de intercambio de música pirata con un sistema de descarga legal de canciones. <BR><BR>Así nació Grooveshark, plataforma que hoy en día provee más de 15 millones de canciones en línea, entre gratis y pagadas, al estilo de una emisora virtual, para más de 35 millones de usuarios. Josh Greenberg, quien estará en Andicom, en Cartagena entre el 5 y el 7 de septiembre, habló con EL TIEMPO de la historia de éxito detrás de la creación del servicio. <BR><BR><STRONG>¿De dónde nace su pasión por la tecnología? <BR></STRONG><BR>Desde pequeño, cuando tuve mi primer computador, quedé enganchado con el tema. Me gustaba crear niveles nuevos para los juegos y así descubrí el desarrollo web. Creé mi primera empresa al respecto en el colegio. <BR><BR>El proceso de crear cosas es para mí muy emocionante y la tecnología de Internet me brinda un camino sencillo para ello. <BR><BR><STRONG>¿Creó empresa antes de Grooveshark? <BR></STRONG><BR>Sí, desde el colegio, tuve dos emprendimientos que me enseñaron cosas como manejar las expectativas de los clientes y a crear valor para ellos. <BR><BR>Luego me uní al club de emprendimiento de la Universidad de Florida y allí conocí a los otros cofundadores de Grooveshark. <BR><BR><STRONG>¿Cuál es la clave del éxito de Grooveshark? <BR></STRONG><BR>Son muchas. Creo que la manera como escogemos y contratamos al personal es una. Nos esforzamos por tener a los mejores, a veces sin importar si tienen experiencia específica, pero nos aseguramos de que sean brillantes. <BR><BR><STRONG>¿Cómo sostener un servicio en línea exitoso? <BR></STRONG><BR>Evolucionando con los usuarios. Creando cosas nuevas y siendo tú mismo tu mayor competidor.&nbsp; <BR><BR><STRONG>¿Qué sigue en el negocio de la música en línea? <BR></STRONG><BR>Comprar canciones sueltas se volverá obsoleto. La gente quiere un sistema para buscar, escuchar y compartir música. Los eventos en vivo en línea serán exitosos.&nbsp; Sam Tarantino (izquierda) y Josh Greenberg fueron elegidos por 'Forbes' este año dentro de los 30 líderes menores de 30 años más exitosos de Internet.<BR><BR>REDACCIÓN TECNOLOGÍA]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/musica-legal">música legal</category>
</item>
<item>
<title>Hoy hace 21 a&#241;os fue publicada la primera p&#225;gina web</title> 
<id>12104082</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/hoy-hace-21-anos-fue-publicada-la-primera-pagina-web/</link><pubDate>2012-08-06T23:55:11Z</pubDate><description>  ...</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12104081-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<FONT class=textoNormal>&nbsp;</FONT> ]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/enter-co">Enter.co</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/pagina-web">Página web</category>
</item>
<item>
<title>Una radiograf&#237;a del preocupante momento de Facebook</title> 
<id>12100063</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/una-radiografia-al-momento-de-facebook/</link><pubDate>2012-08-06T14:50:11Z</pubDate><description>En el caso de Facebook, la experiencia con el mercado financiero no ha sido buena. La salida a la bolsa estuvo marcada por problemas t&#233;cnicos y rumores sobre informaci&#243;n ocultada. Pero una vez superados esos problemas, se esperaba que la valoraci&#243;...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12100081-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>En el caso de Facebook, la experiencia con el mercado financiero no ha sido buena. La salida a la bolsa estuvo marcada por problemas técnicos y rumores sobre información ocultada. Pero una vez superados esos problemas, se esperaba que la valoración de la red social fuera positiva. Sin embargo, después de casi tres meses de presencia en las pantallas de Wall Street, la compañía ha perdido casi el 50% de su valor.</P>
<P><a class=linkdenota target=_blank href="http://www.enter.co/vida-digital/una-radiografia-al-momento-de-facebook/">(Haga clic aquí para más información de esta noticia)</A></P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/facebook">Facebook</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/bolsa-de-valores">Bolsa de Valores</category>
</item>
<item>
<title>Bloquean contenidos de Ol&#237;mpicos en Internet</title> 
<id>12099149</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/bloquean-contenidos-de-olimpicos-en-internet_12099149-4</link><pubDate>2012-08-06T05:36:48Z</pubDate><description>Ante la publicaci&#243;n de fotos y videos, no autorizados, desde los estadios y centros deportivos donde se desarrollan los Juegos Ol&#237;mpicos de Londres-2012, a trav&#233;s de tel&#233;fonos inteligentes y tabletas de los asistentes, el C...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12099150-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P><FONT class=textoNormal>Ante la publicación de fotos y videos, no autorizados, desde los estadios y centros deportivos donde se desarrollan los Juegos Olímpicos de Londres-2012, a través de teléfonos inteligentes y tabletas de los asistentes, el Comité Olímpico Internacional (COI) ordenó el bloqueo de dichos contenidos no oficiales.</FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>La tecnología de los dispositivos móviles, las conexiones a Internet 3G y Wi-Fi y las redes sociales permiten que, en segundos, se publiquen videos, fotos y se transmita en línea (streaming) lo que sucede en los escenarios deportivos, actividades comunes de las personas para informar a sus amigos y seguidores en redes sociales.</FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>No obstante, dice el COI, otros usuarios lo usan como parte de un negocio y los contenidos van a portales de Internet que se lucran de pauta publicitaria.</FONT></P>
<P><FONT class=textoNormal>Ante esta realidad, en la que compartir información en Internet es sencillo y controlarla es complicado, el COI se ha puesto en la tarea de blindar sus transmisiones con licencias, permisos y concesiones, que protegen a las principales cadenas de televisión abierta y cerrada que adquirieron los derechos para efectuar las transmisiones.</FONT></P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/juegos-olimpicos-londres-2012">Juegos Olímpicos Londres 2012</category>
</item>
<item>
<title>M&#225;s de 500 mil colombianos han cambiado de operador m&#243;vil</title> 
<id>12107442</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/colombianos-que-han-implementado-la-portabilidad-numerica_12107442-4</link><pubDate>2012-08-08T13:26:14Z</pubDate><description>Desde el 29 de julio de 2011 a la misma fecha de este a&#241;o, 500.655 colombianos han hecho uso de la portabilidad num&#233;rica...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<P>Desde el 29 de julio de 2011 a la misma fecha de este año, 500.655 colombianos han hecho uso de la <a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/noticias/portabilidad-numerica" target=_blank>portabilidad numérica, </A>una medida que les permite cambiarse de empresa celular sin cambiar el número de su móvil, informó la Comisión de Regulación de Comunicaciones, CRC. </P>
<P>Según Carlos Rebellón, director ejecutivo de la CRC, los estudios contratados en 2009 proyectaban que un 0,6 por ciento de los usuarios de celular en el país optarían por la portabilidad, lo que significa que<STRONG> dicha proyección en realidad se superó en un 77 por ciento a un año de la medida. </STRONG><a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.eltiempo.com/archivo/documento/CMS-11537762" target=_blank>(Lea: Gobierno investiga posibles anomalías en Portabilidad Numérica)</A></P>
<P><STRONG>Según cálculos internacionales, Colombia es el cuarto de los nueve países de Latinoamérica que tienen portabilidad numérica, pues su tasa de uso es de 10,6 usuarios por cada mil.</STRONG> Chile lidera el ranking con más de 15 usuarios portados por cada mil. </P>
<P>REDACCIÓN TECNOLOGÍA</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/portabilidad-numerica">Portabilidad numérica</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/comision-de-regulaciones-de-comunicaciones">Comisión de Regulaciones de Comunicaciones</category>
</item>
<item>
<title>Estas son las mejores opciones de ultrabooks en el mercado</title> 
<id>12111723</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/vida-digital/estas-son-las-mejores-opciones-de-ultrabooks-en-el-mercado/</link><pubDate>2012-08-09T13:08:22Z</pubDate><description>Son perfectos si est&#225; buscando un port&#225;til r&#225;pido, c&#243;modo para trabajar y que le permita moverse sin problema. ENTER.CO le presenta una lista de los mejores equipos de este tipo disponibles hoy en el mercado, para que usted mismo escoja.
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12111735-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Son perfectos si está buscando un portátil rápido, cómodo para trabajar y que le permita moverse sin problema. ENTER.CO le presenta una lista de los mejores equipos de este tipo disponibles hoy en el mercado, para que usted mismo escoja.</P>
<P><a class=linkdenota target=_blank href="http://www.enter.co/vida-digital/estas-son-las-mejores-opciones-de-ultrabooks-en-el-mercado/">(Haga clic aquí para más información sobre esta noticia)</A></P>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Juicio obliga a Apple a revelar sus m&#225;s &#237;ntimos secretos</title> 
<id>12110021 juegos</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/actualidad</section>
<link>http://www.enter.co/moviles/juicio-obliga-a-apple-a-revelar-sus-mas-intimos-secretos/</link><pubDate>2012-08-08T22:17:36Z</pubDate><description>Los costos del juicio de Samsung y Apple son m&#225;s que monetarios. Las dos empresas est&#225;n revelando sus procesos internos y varios de los mitos que rodeaban las compa&#241;&#237;as. La m&#225;s afectada ha sido Apple, que ha tenido que revelar secretos sobre la cr...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/actualidad/IMAGEN/IMAGEN-12110040-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Los costos del juicio de Samsung y Apple son más que monetarios. Las dos empresas están revelando sus procesos internos y varios de los mitos que rodeaban las compañías. La más afectada ha sido Apple, que ha tenido que revelar secretos sobre la creación del iPhone y el esfuerzo que han hecho para venderlo. No es un misterio que Apple es de las compañías más recatadas del mundo. <BR><BR>Los lanzamientos de la compañía son un misterio, creando un amplio mercado de rumores y especulaciones sobre sus productos. Sin embargo, en busca de una victoria en el juicio del año, Apple ha revelado varios secretos y ha desbancado algunos mitos que existían sobre la compañía.</P>
<P>Scott Forstall, vicepresidente de software iOS. Imagen: Apple.<BR>Preferencias a un lado, lo que no tiene discusión es que Apple es pionera en diseño. En el juicio, un empleado de Apple reveló como diseñaban los productos de la compañía. El equipo de 15 diseñadores se reúne alrededor de una mesa en la cocina y empieza a esbozar ideas. Chris Stringer, diseñador industrial de Apple: "Nos sentamos con nuestras libretas y intercambiamos ideas (...) es ahí donde la crítica es dura y brutal pero honesta". Si pensó que su iPhone se gestionó dentro de un tanque de pensamiento con las últimas tecnologías, esta equivocado; fue en la cocina.</P>
<P>El primer nombre del iPhone fue Purple. Cuando Steve Jobs encomendó a Scott Forestall a desarrollar el teléfono, le pusieron este nombre clave ya que era totalmente secreto. Forestall recibió instrucciones muy precisas: podía 'contratar' a cualquier persona dentro de la empresa y tenía que trabajar en un cuarto secreto con cámaras y medidas de seguridad. En la puerta había un aviso con la primera regla del Club de la Pelea: nadie habla del Club de la Pelea. En el lenguaje de Apple eso quería decir que nadie podía hablar del proyecto del iPhone. El equipo estaba dividido en tres: hardware, software y diseño. Ninguna de las partes sabía que hacía las otras dos. En total,&nbsp; en diferentes etapas del proyecto, Forestall tuvo unas mil personas bajo su responsabilidad.</P>
<P>Una vez terminado el producto, Phil Schiller reveló el proceso de mercadeo del teléfono. Al comienzo, aprovechando el cubrimiento de la prensa, Apple decidió no gastar en publicidad. Sin embargo, después del lanzamiento, Schiller reveló que han gastado más de mil millones de dólares en pauta para el iPhone y el iPad.</P>
<P>Otro de los mitos que circulaba en Cupertino era que Apple no hacía investigaciones de mercado. Sin embargo, Schiller mencionó que la compañía ha hecho investigaciones aunque advirtió que no diseña en base a ellas. Steve Jobs alguna vez dijo que ellos no hacían investigaciones porque "muchas veces, los usuarios no saben lo que quieren hasta que lo ven".</P>
<P>Phil Schiller, vicepresidente de mercado. Imagen: Apple<BR>Como se mencionaba anteriormente, los costos del juicio van más allá de los monetarios. Tanto Apple como Samsung están revelando como funcionan por dentro, como analizan la competencia y como crean sus productos.</P>
<P>ENTER.CO</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
</item>
<item>
<title>Siete de cada 10 smartphones que se venden son Android</title> 
<id>12113171</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/telecomunicaciones/siete-de-cada-10-smartphones-que-se-venden-son-android_12113171-4</link><pubDate>2012-08-09T23:17:38Z</pubDate><description>Un estudio de la firma consultora IDC revel&#243; que los tel&#233;fonos inteligentes Android alcanzaron el 68,1 por ciento de las ventas en smartphones en el mundo durante el segundo trimestre del a&#241;o, es decir un incremento que representa m&#225;s del...
</description>
<content:encoded><![CDATA[<P>Un estudio de la firma consultora IDC reveló que los teléfonos inteligentes Android alcanzaron el 68,1 por ciento de las ventas en <EM>smartphones</EM> en el mundo durante el segundo trimestre del año, es decir un incremento que representa más del 15 por ciento comparado con las ventas de los primeros tres meses de 2012.</P>
<P>El crecimiento de los despachos de dispositivos con Android está impulsada en gran parte por los resultados de Samsung, que vendió más unidades que todos sus competidores, lo que redujo de manera significativa la participación de Apple en el mercado con IOS, al pasar de 23 al 16,9 por ciento respecto al mismo periodo.</P>
<P>Los números, le permiten a Android y iOS ampliar su dominio <EM>smartphones</EM>, con el 85 por ciento del mercado, en el segundo trimestre, frente a otros sistemas operativos como BlackBerry OS, Symbian y Windows Phone.</P>
<P>BlackBerry, que hace un año controlaba el 11,5 por ciento del mercado mundial de teléfonos inteligentes, hoy representa únicamente el 4,8 por ciento de las ventas trimestrales, con una presencia fuerte en el mercado de Latinoamérica.</P>
<P>Symbian, el sistema operativo que todavía funciona en muchos teléfonos de Nokia, tuvo una caída fuerte, al pasar del 16,9 por ciento al 4,4 por ciento, en menos de 12 meses, una baja por&nbsp; de 75 por ciento.</P>
<P>El sistema operativo de Microsoft, Windows Phone, cuenta sólo con el 3,5 por ciento de participación en las ventas del trimestre.</P>
<P>REDACCIÓN TECNOLOGÍA.</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/smartphones">smartphones</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/samsung">Samsung  </category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/apple">Apple</category>
</item>
<item>
<title>Consola de videojuegos Android, con &#36;US 8,6 millones de financiamiento</title> 
<id>12112402</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia</section>
<link>http://www.eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia/financiamiento-publico-de-la-consola-de-videojuegos-ouya_12112402-4</link><pubDate>2012-08-09T22:37:27Z</pubDate><description>Un nuevo r&#233;cord marc&#243; el financiamiento p&#250;blico de la consola de videojuegos Ouya, que trabajar&#225; con el sistema operativo Android, al recaudar 8'596.474 d&#243;lares, gracias a los 135 d&#243;lares, en promedio, que aportaron 63.416 personas a trav&#233;...
</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/entretenimiento-tecnologia/IMAGEN/IMAGEN-12112434-1.png" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<P>Un nuevo récord marcó el financiamiento público de la consola de videojuegos Ouya, que trabajará con el sistema operativo Android, <STRONG>al recaudar 8'596.474 dólares, gracias a los 135 dólares, en promedio, que aportaron 63.416 personas a través la página de Kickstarter, que apoya proyectos jóvenes y con futuro.<BR></STRONG>&nbsp;<BR>Las expectativas de Ouya -empresa con base en Los Ángeles (EE. UU.)-&nbsp; para poner a rodar el proyecto era alcanzar 950.000 dólares. El proyecto fue tan exitoso que el dinero recaudado superó nueve veces la cifra que se habían fijado como meta. <BR>&nbsp;<BR>La consola estará diseñada con un procesador de cuatro núcleos Tegra 3, con 1GB de memoria RAM, 8GB de memoria flash y conexiones HDMI y USB 2.0. Además tendrá Wi-Fi, Bluetooth, panel táctil y llevará el sistema operativo Ice Cream Sandwich, de Android. <BR><STRONG>&nbsp;<BR>El inicio de Ouya en la industria de las consolas y videojuegos es prometedor.</STRONG> Los desarrolladores recibirán en diciembre el código fuente y la consola para crear aplicaciones y videojuegos, con el fin de que para el momento de su lanzamiento los consumidores cuenten con una oferta amplia de títulos.<BR>&nbsp;<BR>Las personas que participaron en la financiación recibirán la consola en marzo y aquellas que la reserven a partir de este jueves, desde la web oficial de Ouya (<a class=linkdenota target=_blank class=linkdenota href="http://www.ouya.tv" target=_blank>www.ouya.tv</A>), la recibirán en abril.<BR>&nbsp;<BR>La consola tiene un precio de 109 dólares -incluye un control y gastos de envío para ciudades en EE. UU.-. Para los envíos internacionales el precio aumenta 10 dólares y el costo final es de 119 dólares. Si las personas quieren un control adicional deben pagar 30 dólares.<BR>&nbsp;<BR>Ouya ya consiguió el apoyo de empresas como: Vevo, OnLive, iHeartRadio, XBMC, TuneIn, Plex, Square Enix. La última en sumarse al proyecto fue Namco Bandai, propietaria de franquicias como Pac-Man, Galaga Tekken o Rigde Racer, que confirmó que está trabajando para desarrollar sus títulos para la nueva plataforma.<BR><BR>REDACCIÓN TECNOLOGÍA</P>]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/sistema-android">Sistema Android</category>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/videojuegos">Videojuegos</category>
</item>
<item>
<title>Descubren nueva especie de insecto gracias a Flickr</title> 
<id>12112912</id>
<section>eltiempo.com/tecnologia/internet</section>
<link>http://www.enter.co/secretosdetecnologia/descubren-nueva-especie-de-insecto-gracias-a-flickr/</link><pubDate>2012-08-09T22:23:49Z</pubDate><description>Seg&#250;n un art&#237;culo publicado en ZooKeys, unos cient&#237;ficos descubrieron una nueva especie de crisopa gracias a una foto del insecto subida a Flickr por Hock Ping Guek. (</description>
<enclosure url="http://www.eltiempo.com/tecnologia/internet/IMAGEN/IMAGEN-12113005-1.jpg" type="image/jpeg" length="" />
<content:encoded><![CDATA[<p>
	<font class="textoNormal">Seg&uacute;n un art&iacute;culo publicado en ZooKeys, unos cient&iacute;ficos descubrieron una nueva especie de crisopa gracias a una foto del insecto subida a Flickr por Hock Ping Guek. (<a class=linkdenota target=_blank href="http://www.enter.co/secretosdetecnologia/descubren-nueva-especie-de-insecto-gracias-a-flickr/">Para leer la nota entera haga clic ac&aacute;</a>).<br />
	<br />
	El insecto fue visto por Shaun Winterton, investigador de la Colecci&oacute;n de Artr&oacute;podos de California, mientras navegaba por Internet. Al ver las fotograf&iacute;as del insecto en Flickr no pudo identificar la especie a la que pertenec&iacute;a y pens&oacute; que era una posible nueva especie.<br />
	<br />
	Despu&eacute;s de enviarle los enlaces de las fotos a sus colegas y de largas discusiones sobre la especie del insecto, se lleg&oacute; a creer que aquella especie pod&iacute;a ser nueva para la ciencia, pero que no se podr&iacute;a llegar a una conclusi&oacute;n al respecto debido a que hab&iacute;an muy pocas fotos de las cuales obtener informaci&oacute;n.<br />
	<br />
	Winterton busc&oacute; al fot&oacute;grafo malayo, quien, por fortuna, ten&iacute;a m&aacute;s fotograf&iacute;as de la misma especie tomadas un a&ntilde;o antes de las que subi&oacute; a Flickr. Lastimosamente, bajaron las fotos de Flickr, pero se pueden ver en el art&iacute;culo enlazado anteriormente. Despu&eacute;s de compartirlas con el investigador se lleg&oacute; a la conclusi&oacute;n de que aquella era efectivamente una nueva especie de Crisopa Verde.<br />
	<br />
	La Crisopa Verde es la segunda familia m&aacute;s grande entre las crisopas. La nueva subespecie se llama Semachrysa jade, se encuentra en los bosques tropicales de Malasia y entra a formar parte de las 1.200 diferente especies de crisopas que existen en el mundo entero.</font><br />
	&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
<category domain="http://www.eltiempo.com/noticias/fotografia">Fotografía</category>
</item>
    </channel>
</rss>

